\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Nun greift in die Saiten}
\index[in]{Nun greift in die Saiten}
\index[in]{Greift in die Saiten}
\index[in]{Ein strahlender Tag}

\begin{tabbing}
1. Nun \=greift in die Saiten und \=singt uns ein \=Lied vom\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
1. Nun greift in die Saiten und singt uns ein Lied vom\\

\=Wechsel der \=Zeiten, dem \=keiner ent\=flieht.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D$^7$\>\bf G\\
Wechsel der Zeiten, dem keiner entflieht.\\

Lasst dr"ohnen die \=B"asse, lasst \=jubeln den Te\=nor,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
Lasst dr"ohnen die B"asse, lasst jubeln den Tenor,\\

aus Nebel und \=N"usse bricht \=Sonne her\=vor.\kill
\>\bf G\>\bf D$^7$\>\bf G\\
aus Nebel und N"usse bricht Sonne hervor.\\ \\

Ref.: /: \=Und ein \=strah\=lender \=Tag geht \=wie\=der ins \=Land.:/\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
Ref.: /: Und ein strahlender Tag geht wieder ins Land.:/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Mal \=Sonne, mal Regen, mal \=Freud' und mal \=Plag', mal \=brausendes \=Leben,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
2. Mal Sonne, mal Regen, mal Freud' und mal Plag', mal brausendes Leben,\\

mal \=tristester \=Tag. Mal traurig, mal \=einsam, das \=Herze schier \=bricht\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
mal tristester Tag. Mal traurig, mal einsam, das Herze schier bricht\\

lacht pl"otzlich \=dir heilsam ein \=junges Ge\=sicht.\kill
\>\bf G\>\bf D$^7$\>\bf G\\
lacht pl"otzlich dir heilsam ein junges Gesicht.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Auf \=kretischen Pfaden, in \=dunkelster \=Nacht, ge\=beugt und be\=laden,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\\
3. Auf kretischen Pfaden, in dunkelster Nacht, gebeugt und beladen,\\

dass \=keiner mehr \=lacht; vergessen die \=Sorgen, ein \=siegreiches \=Heer,\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
dass keiner mehr lacht; vergessen die Sorgen, ein siegreiches Heer,\\

beim d"ammernden \=Morgen am \=s"udlichen \=Meer.\kill
\>\bf G\>\bf D$^7$\>\bf G\\
beim d"ammernden Morgen am s"udlichen Meer.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: gero (Rolf Gehrke)\\
Weise: robin (Walter Oppenberg), 1981 Zugvogel deutscher Fahrtenbund\\
FA: 164 GB: 184 LB: 250 MO: 141 TS: 426 PI:\checkmark
\end{angaben}
